# MM119

新しい方が上。

## 2020-08-05

高速化検証。
seed=2 で初期解斜めパターンを5秒 -> `turn:8704`

`L字型のフリップのパターンは特別扱い` をやった。 `turn:26624` よし。

`閉じた位置からBFSすることで真スコアの上界が出せるのでそれで悪化してたら枝刈り` もやった。 `turn:288768` 爆速

けどケースによってはスコア悪化してるから枝刈りミスってそう
→いや合ってるな。初期解が斜めパターンだからか

斜め
```
Seed = 1, Score = 112.0
Seed = 2, Score = 6201.0
Seed = 3, Score = 346.0
Seed = 4, Score = 847.0
Seed = 5, Score = 339.0
Seed = 6, Score = 1594.0
Seed = 7, Score = 274.0
Seed = 8, Score = 909.0
Seed = 9, Score = 1720.0
Seed = 10, Score = 2304.0
```

エリア分け
```
Seed = 1, Score = 126.0
Seed = 2, Score = 6350.0
Seed = 3, Score = 362.0
Seed = 4, Score = 851.0
Seed = 5, Score = 331.0
Seed = 6, Score = 1946.0
Seed = 7, Score = 319.0
Seed = 8, Score = 932.0
Seed = 9, Score = 1948.0
Seed = 10, Score = 2824.0
```

10000ケース動かしてみた。failは0件。よかった。

あとできること

* Nが小さい場合は多スタート
* 焼きなまし化？
* 細かい高速化

多スタートやった。細かい調整してないけど想像以上によくなっている

時間10倍で動かしてみたけどせいぜい2%しかよくなってないからなあ。
他のパラメタ調整をしよう

L字型のflipで端に近い方を通りやすくするとよくなった…？ → ダメだった…

とりあえずローカルでの結果
```
Seed = 1, Score = 128.0
Seed = 2, Score = 6859.0
Seed = 3, Score = 374.0
Seed = 4, Score = 849.0
Seed = 5, Score = 335.0
Seed = 6, Score = 1996.0
Seed = 7, Score = 327.0
Seed = 8, Score = 932.0
Seed = 9, Score = 1921.0
Seed = 10, Score = 3411.0
```

焼きなましもどきにしてみた。有意によくなった

```
Seed = 1, Score = 132.0
Seed = 2, Score = 6628.0
Seed = 3, Score = 380.0
Seed = 4, Score = 842.0
Seed = 5, Score = 337.0
Seed = 6, Score = 1991.0
Seed = 7, Score = 329.0
Seed = 8, Score = 935.0
Seed = 9, Score = 1984.0
Seed = 10, Score = 3555.0
```

提出した。
```
Case #1: 132.0
Case #2: 6836.0
Case #3: 388.0
Case #4: 845.0
Case #5: 339.0
Case #6: 1967.0
Case #7: 335.0
Case #8: 938.0
Case #9: 2124.0
Case #10: 3875.0
```


## 2020-08-04

山のような実装をしてなんとか動かした。一応よくなってはいるのかな…

Nが20くらいの中間サイズが一番改善幅大きいのが面白い

最後に1秒焼きなまし改善を動かしているから公平な比較ではないが

```
Seed = 1, Score = 122.0
Seed = 2, Score = 5405.0
Seed = 3, Score = 352.0
Seed = 4, Score = 781.0
Seed = 5, Score = 307.0
Seed = 6, Score = 1526.0
Seed = 7, Score = 279.0
Seed = 8, Score = 811.0
Seed = 9, Score = 1716.0
Seed = 10, Score = 2703.0
```

それはそれとして、焼きなましの近傍改善をした方がよさそう。

* 最短経路として使っていないセルはいったん全部壁にする
* 空きセルを壁にして、その近傍のどこかからスタートして壁を掘っていって経路を繋ぐパスを探す
  * とりあえずランダムウォークで良いか


モリモリ実装した。とりあえず効率無視で毎回愚直再計算してるけど、見た目ですぐわかる改善点はなくなる感じになる。

状態のリバートが難しいのでもう焼きなましじゃなく山登りで。

初期解斜めパターン
```
Seed = 1, Score = 102.0
Seed = 2, Score = 5785.0
Seed = 3, Score = 346.0
Seed = 4, Score = 799.0
Seed = 5, Score = 337.0
Seed = 6, Score = 1673.0
Seed = 7, Score = 270.0
Seed = 8, Score = 927.0
Seed = 9, Score = 1716.0
Seed = 10, Score = 2427.0
```

初期解エリア分けパターン
```
Seed = 1, Score = 126.0
Seed = 2, Score = 6121.0
Seed = 3, Score = 366.0
Seed = 4, Score = 837.0
Seed = 5, Score = 331.0
Seed = 6, Score = 1802.0
Seed = 7, Score = 327.0
Seed = 8, Score = 909.0
Seed = 9, Score = 1910.0
Seed = 10, Score = 3223.0
```

エリア分けパターン強いな

まだちゃんと動かないケースは隠れてそう。両パターンで1000ケース流す。→動いてた。やった。
極端に密度が高いケース以外はエリアわけの方が強い。

高速化案。これだけで10倍くらい速くなってくれないかな

* 閉じた位置からBFSすることで真スコアの上界が出せるのでそれで悪化してたら枝刈り
* L字型のフリップのパターンは特別扱い

あとエリア分けの初期解をどれくらい頑張る必要あるのかは要検証。山登りに時間使うべきな気もする


## 2020-08-03

どういう形状だったらたくさん通れるかを考えると、
中央にコアみたいな箇所があって、そこを中心にエリアが分かれて各エリアにターゲットが存在する形だと往復できて距離を稼げる。

空白マスがW個あった場合、一列につなげる方法だと距離Wにしかならないけど、上の方法が理想的に動くと W(2T-1)/T になる。

とりあえず4エリアにそれっぽく分けるのは作った。
T=6でも6エリアに分けるよりは4の方がいいかな。分けることによるロスと実装難易度も考えると

T=2では2,3エリアにするのはやるべきやろうなあ。4エリアからスタート位置の所を適当に削るとかしても良いかもだけど

R=1の場合だけ、各ターゲットを中心に膨らませていくという違う方法で作るのもありな気がするけど、
うーんでも1点に収束できるか怪しいからなあ

16x16くらいの狭い盤面だとエリアに分けたところで長いパス作れなさそうだから微妙か…


## 2020-08-02

ターゲット箇所を潰さないようにいい感じに斜めの経路を作るのを書いた。
これだけでも最初のスコアは超えている。

ランダムに位置を指定して開けたり閉めたりするので焼きなまし。

スコア計算はナイーブに毎回やってるのでかなり遅いけどとりあえず。

まあそれなりによくはなるけど上位に届く感じではない。単に10倍速とかにしてもダメそう。

ビジュアライザで見ると自明に伸ばせるところを見つけられてないのあるので、良い感じの近傍を選ぶようにすべきだろうと思われる。


```
Seed = 1, Score = 122.0
Seed = 2, Score = 5712.0
Seed = 3, Score = 332.0
Seed = 4, Score = 717.0
Seed = 5, Score = 319.0
Seed = 6, Score = 1561.0
Seed = 7, Score = 293.0
Seed = 8, Score = 713.0
Seed = 9, Score = 1522.0
Seed = 10, Score = 2200.0
```


## 2020-08-01

小さな部屋を作ってそれらを頂点と見なしてグラフを作り、その部分グラフとなる木を作って仮スコアを計算する。
木のつなぎ替えで焼きなまし、を試してみよう

小さな部屋を作るの、ランダムベースでやってみたけど細かい部屋がたくさんできて、1箇所開けると複数の部屋が繋がっちゃうのが多くてちょっとグラフ化するのが大変そう。

あと形状的にもやっぱり斜めの経路つくって全体を通らせるのに勝てなさそう

やっぱり斜めで全体巡る経路作ってから焼きなましかな…


## 2020-07-30

問題を読んだ

日本橋ハーフマラソン第2回本戦A - ぐるぐる庭園 より、斜めに移動させるのが良いことが知られている

高速化頑張っても仕方ない問題な感もあるのでJavaでやるかC++でやるのかちょっと迷うが

けどもうJavaを書く気そんなにしなくなってきたしC++か

テスターを見るとワーシャルフロイドで全点間最短距離求めてるけど40^6大丈夫か…？
（全点間最短距離が全店関西短距離に変換された）

=> seed=2 でスコア計算に4秒くらいかかってる。さすがに厳しいのでBFSに変えよう

変えた。サンプルコードで1000件のテストにかかる時間が12分=>9秒になった

AWS Batchで実行した結果をコピーするコマンド
```
aws s3 sync s3://marathon-tester/119/00 result/00
grep Score result/00/*.txt | cut -f 3 -d = | cut -f 1 -d . | pbcopy
```

スプレッドシートのスコア表も作って準備完了という感じ

とりあえず単純に斜めに置く解を作った。回転を全通り試すくらいは考慮する。

何も置かない解と比べて5倍くらいのスコア。順位表で80点くらい取ってる人たちは同じようなことをしてるんでしょう

```
Seed = 1, Score = 78.0
Seed = 2, Score = 3859.0
Seed = 3, Score = 224.0
Seed = 4, Score = 679.0
Seed = 5, Score = 165.0
Seed = 6, Score = 1146.0
Seed = 7, Score = 173.0
Seed = 8, Score = 662.0
Seed = 9, Score = 1222.0
Seed = 10, Score = 1737.0
```

